G.E.M.鄧紫棋【Fly Away】Official Music Video

拍咗幾多首mv...咁dum本

〈Fly Away〉的創作理念源於對憂鬱症患者的理解與發聲，這首歌由鄧紫棋親自完成詞曲，MV 取景於法國巴黎。歌曲以抒情搖滾曲風為核心，搭配編曲中各樣樂器的巧妙安排，也暗示了情緒來襲時的波動：由前奏開始戲劇性的旋律揭開憂鬱序幕；緊接著主歌以明確、平穩、如脈搏般的節奏，緩緩道出憂鬱情緒不被理解的孤獨與心碎；副歌則再度展現鄧紫棋聲線的爆發力。搭配 MV 畫面中她獨自夜遊，漫步地鐵、羅浮宮、艾非爾鐵塔等多個知名景點，壯闊而寂寥的異國場景，卻也更加反映出歌曲故事裡隱含的酸楚。

鄧紫棋透露，自己也曾因壓力大，在酒店裡放聲大叫抒壓，當時的自己只想被聆聽、被理解，如果有人對她說「妳一定會好起來」，她心裡的真實聲音卻是：「你根本就不懂。」許多人認為憂鬱只是一種情緒狀態——「往好處想就沒事了！」但當黑夜時刻降臨，無法排解憂鬱、只能夠藉由強顏歡笑來讓自己看起來「正常」的反應，對患者來說，都是種與世隔絕的孤獨和傷害，就好像夜行性動物貓頭鷹，在白天是與一般人格格不入的局外人。

對憂鬱症患者而言，一份充分的理解與支持相當重要，鄧紫棋以這首歌去同理、陪伴每一位需要情緒關懷的朋友，因為她懂得陷入憂鬱的人不需要被安慰，只要找到聽見的同類。

《Fly Away》
作曲：G.E.M.鄧紫棋
作詞：G.E.M.鄧紫棋

活在璀璨的世界 說孤獨 通常不被誰理解
心如刀割 還得笑著
心痛不敢太直接 我不哭 痛才糾成了死結
不斷攪合 成了沼澤

人海裡 眼淚註定被掩埋 我獨行 因為被推在局外
於是熱鬧比寂寞難耐 於是燈火越照越蒼白
折斷的 那翅膀無處張開 殘喘著 點燃最後的火柴
對世界我總不能坦白 那就讓我跟自己戀愛

Fly Away Fly Away
在天亮以前遠走高飛
Fly Away Fly Away
到哪裡才能遠離傷悲 Fly Away

我不需要被安慰 只要找 找到聽見的同類
我的呼喚 微弱卻不斷
但聽說生活的智慧 是要笑 笑著被命運支配
才從孤單 變成無感

我妒忌 甘於隨風的樹葉 多隨意 它從不過問世界
隨著季節它自生自滅 到了時間就歸根落葉
其實我 真不想又生枝節 所以我 努力地裝作不屑
對世界我總不能坦白 那就讓我跟自己戀愛

Fly Away Fly Away
在天亮以前遠走高飛
Fly Away Fly Away
到哪裡才能遠離傷悲 Fly Away

老天什麼時候 才停雨呢
為何我的傷口 還沒癒合
堅強得像石頭 但我心還是難受
為何愈沉默的舌頭 愈感覺苦澀
手放了吧 就算了吧 把過去當垃圾
就算螞蟻再用力爬 不曾被重視吧
從來不被誰過問的問號
該如何面對自己 此刻我只想要

Fly Away 讓寂寞的我
Fly Away 往夢裡面躲
你的世界根本就不屬於我
我越多話欲說 就越顯得愚拙
就算此刻的我再狼狽 我勒住自己不再淌淚
根本就不屬於我 就當作沒遇過

Fly Away Fly Away
在天亮以前遠走高飛
Fly Away Fly Away
到哪裡才能遠離傷悲 Fly Away

製作人 Producer : G.E.M.鄧紫棋 / T-Ma 馬敬恆
編曲 Arranged by : 陳令韜 / 歐智 / Aichen

寶石GEM吊打..

G.E.M.就係香港樂壇嘅寶石...

就咁睇歌詞都FEEL到牙GEM係黃呢面

我係棋士呀屌!!

憂鬱症患者就係講緊嗰啲受壓抑嘅抗爭者...

叫得牙棋都好高質。。。

係

She did regular concerts four years ago at the hong kong Colosseum, hong Kong cultural centre and hong kong city hall which were greeted with great critical acclaim in the media including oriental daily, hong kong economic journal, southern daily, south china morning post and various cultural websites. Her song "fly away" has met with great international acclaim by the media. By the way I'm caught in traffic. The bus beside me has been sounding her horn for ten minutes. Usually there's light traffic on this road. At midnight there's no traffic here. The traffic today is unusually heavy nonetheless next time I'll come early so as to avoid the traffic. Yesterday a double-decker bus along with the cars behind it were held up in Lyndhurst Terrace because a lorry was parked in the middle of the road delivering orchids to the florist's but the truck driver had disappeared. Nobody knew where the livery driver had gone. The double-deck bus with passengers in it and the cars behind it were blowing their horns along the way. After fifteen minutes the lorry driver finally returned and the traffic was moving again.